有冇人拉直過打橫生嘅智障齒/ 淨係剝過一隻智障齒？

本身之前為咗箍牙已經剝咗4隻牙

上個禮拜牙痛睇牙 照X-ray發現有隻智障齒打橫生 醫生就建議我剝 唔係會頂爛前面隻牙

之後返屋企上網搵資料 都係叫生歪咗嘅要剝 而且一剝要剝上下一對 淨係剝一隻會影響咬合同塊面唔對稱 上面嗰隻亦失去咗咀嚼嘅功能 上面嗰隻就會一路生長 好易咬到牙肉

但係剝晒4隻 又會搞到塊臉冇足夠嘅牙齒支撐搞到凹陷 而且剝晒嘅話咁我就得返24隻牙

見台灣有人分享話可以通過矯正嘅方法去拉直返打橫瞓嘅智障齒 想問有冇人有呢方面嘅經驗 或者淨係剝一隻都ok冇乜問題

我下面兩隻都打橫生，剩係剝咗兩隻

上面正常生無剝

無你所講嘅繼續生嘅情況

我年年有去洗牙check牙咁

我都係之前箍牙剝咗4隻
X-ray見到我有3隻智慧齒
上年有一隻打橫生咗出嚟 其他2隻未出
牙醫建議我剝嗰隻先 所以就剝咗
今年出埋第2隻 不過呢隻無咁嚴重 所以無理佢住

牙邊會不斷生長架

不過都想問下我下面打横左生
十年前醫生叫我清左隻牙佢 唔係會頂咩啲牙
我一直冇理
到左今日都重係未突出黎
係feel到排牙緊密左
冇痛
如果唔理佢會點

我就係抆咗單邊下面嗰隻
過幾年就發覺下面啲牙
俾另一邊隻智障恥推左向吉左嗰邊
2, 3mm左右啦唔影響咬合

但原本我排牙好齊的

記得睇過係 上下一齊咬合咀嚼就唔會

但如果得上冇下 或者得下冇上 得一隻牙冇另一隻牙頂住 而且得一隻又冇得咀嚼磨損 佢就會不斷生長 之後就好易咬到牙肉

你去照多次X-ray聽下醫生點講咪知 始終打橫生肉眼又睇唔到遮住咗嗰啲 唔係突然有日痛到仆街去睇先發現智障齒遮住嗰啲已經爛晒

想問你剝咗幾耐
如果冇事嘅我都安心啲

我另外嗰三隻都冇生歪度
係得呢隻唔爭氣

我下星期剝多兩隻牙
之後下多個星期上箍

都係有隻智障齒橫生
搞到我都驚

我都係下面個隻智慧齒生歪咗 剝咗一對（上下兩隻）
點解你要剝4隻？

剝一隻=影響咬合
剝一對=臉型唔對稱
剝四隻=臉型凹陷

就係唔想剝晒四隻 先嚟問下有冇人淨係剝一隻都冇影響咬合臉型之類嘅問題

我有四隻 上下左右各一
下面兩隻開刀 上面兩隻唔使
因為痛 下面兩隻先後剝左 剝第2隻個陣醫生話你上面都有兩隻
唔影響就唔使剝 咬到牙肉就真係事不事都會 特別係訓醒覺個陣
你會feel到兩邊個空位都痛

下面兩隻岀事
分兩次剝，一次右邊淨係剝下面
一次左面剝哂上下，淨一隻
冇你講個堆問題

有冇睇過口腔頜面外科？

冇
有冇得講下

箍牙剝咗4隻+剝晒4隻智障齒，
表示面型冇問題
同埋上下淨係剝1隻真係會咬到d牙肉

但牙剝一隻少一隻

我上咢有隻智慧齒
因為夠位生唔需要剝
但咬到牙肉會痛
結果牙醫幫我將咀嚼面磨平哂

牙剝一隻就少一隻 有得揀寧願好似下面有人講咁 定期搵牙醫磨平佢

Btw我見係話 面型後生嗰陣可能冇問題 但去到30up就睇到差幾隻牙嘅分別

想問係咪一次磨平咗就冇事 定要定期返去磨

隻打橫訓嘅智障齒自己唔爭氣 呢隻就點都要剝㗎喇
主要想保住生得靚靚仔仔嗰三隻

咁呢d我答你唔到啊
可能我d牙本身又比較大隻，冇咁大影響掛

磨一次就ok la

咁搞笑？咁咪可以生到好長

每年都有睇牙
上幾個月整牙照過
佢冇特別講智慧牙
我諗冇事

我隻打橫智慧齒生喺神經線到醫生話如果開刀郁佢有5%失去咬合知覺